\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{1 августа, вечер} \\ \textsf{Эксперимент}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В. Шустова, М.Д.Сапова/П.А. Кукуй, И.Н. Буренев} \\ \textsf{}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\bigskip
\textbf{Оборудование}
листок бумаги.

\bigskip
\textbf{Цель}
найти значение числа $\pi$.

\bigskip
\textbf{Методика}
Круг с единичным радиусом вписан в квадрат со стороной в два радиуса. Формируем координаты случайной точки: бросаем клочок бумаги. Если клочок не попадает в квадрат, то бросок выбрасывается. В противном случае точка может попасть в окружность или нет. Подсчитываем количество попаданий $N_p$ при достаточно большом числе бросков $N$. Если точки случайны, то отношение попавших точек к общему числу попыток равно отношению площадей круга и квадрата. $N_p/N = S_\text{кр}/S_\text{кв}=R_2/2R_2$. Число $\pi = 4 N_p/N$.

\bigskip
\textbf{Разбалловка}
\begin{itemize}
\item методика --- 2 балла
\item проведение достаточного количества бросков ($\sim$ 50) --- 1 балл
\item ответ --- 1 балл
\end{itemize}

\clearpage